《龍舌蘭》【苦中帶甜】

第一章：誰被灌醉，前面多少杯都吞了

Margaret抱着她那因宿醉而劇痛的頭，走到廚房，拿起地拖，清理客廳中央那堆嘔吐物。

距離昨晚公司晚宴後的after party已超過12小時，但她所吐出來的東西，還是充斥着濃烈的Tequila味。

叮

電話傳來A組總經理Bowie的Whatsapp：「Are you okay?」

Margaret是B組總經理Henry的秘書，而A、B兩組，經常因爭客搶單而勢成水火，Henry和Bowie更是死敵。

「為甚麼Bowie會問候我？我只記得跟你們坐在一起，飲了幾杯Margarita後，便沒有意識，醒來時已在家中的床上。」Margaret沒有即時回覆Bowie的訊息，而是致電她的同事Iris，問昨晚所發生的事。

「你呀！主動過去隔離枱挑戰A組的Tequila Shot！我都不知話你是型定傻。好彩Henry早走，否則他見到你與A組打成一片，你就無運行！你呀，叫也不停……」Iris一口氣把昨晚的事recap出來。

「但我一點印象也沒有。我只記得一直在吐，吐的都是Tequila，我還以為是因為飲得太多Margarita。那麼，我是怎樣回家的？」

「這我就不知道。我們組走的時候，你還在跟他們玩呢！」Iris說。

掛斷電話後，Margaret回覆Bowie說：「Fine.」

「一句多謝也沒有？」Bowie問。

「For what？」

「至少多謝我送你回家。」Bowie回覆道。

Margaret睜大眼望着電話，然後跑去露台，她發現水桶內浸着滿佈嘔吐物的衣服。

「衣服也是你處理的嗎？」Margaret問。

「難道你醉成這樣，還懂換衫、浸衫？」

「那我們……？」

「有些事，不問、不知會比較好。」

Margaret努力回想她和Bowie到底發生過甚麼事，但一點也記不起來。

（待續）

第二章：被挖取

星期一早上，Margaret回到公司，發現枱頭有一瓶蜜糖，並附上一張便條，寫着：

「蜜糖可解宿醉
你再欠我一句多謝

Tequila」

Margaret心想，署名Tequila這麼老土，一看都知是你啦，Bowie！

她把便條撕碎，掉進垃圾桶內。然後拿着蜜糖走到pantry放在水機旁，向其他同事說：「這是親戚送給我的蜜糖，我一個人喝不完，大家隨便拿去用吧！」

星期二，Margaret的枱面出現一個封口的紙袋。她用𠝹開膠紙，裏面是一包衞生巾！

「昨日才知道，原來我是你的親戚！
幾時同親戚食餐飯呢？

Tequila」

「真是好無聊！」Margaret喃喃說，隨手把那衞生巾連紙袋掉進枱底。

——————

「吃吧！」Bowie把兩份三文治放在Margaret的枱面。

Margaret抬頭望了Bowie一眼，再看電腦上顯示的時間，已是晚上八時。

「不用四圍望了，所有人都已經收工。」Bowie說，「Henry明日出trip，知你一定有排忙。你現在陪我食三文治，當你找數吧！」

「找甚麼數？」Margaret睜大雙眼瞪着Bowie。

「同我食飯。」

「為甚麼？」

「因為我是你親戚。」

「無聊。」

Margaret把三文治極速地吞下去，然後對Bowie說：「你要的數，我已找。請問你可以離開了嗎？」

「但我那份還未吃呢。」Bowie微笑說。

「請隨便，我沒有空招呼你。」Margaret繼續埋首工作。

晚上十時半，Margaret終於拿起手袋、離開座位。

「終於做完了？你的效率還真低。」Bowie關上他房間的燈，施施然地走出來，說：「我車你回家。」

「我懂得搭巴士。」

「你怕甚麼呢？反正我已知道你地址。」

激將法永遠對Margaret有效，她說：「我要怕甚麼？那我不客氣了，就當坐Uber，免費的。」

Bowie把車停在Margaret家外，問：「請我上去飲杯茶可以嗎？」

「不太方便。謝謝你送我回家。」

「沒關係，下次。下次你不會捨得讓我走。」Bowie自信地說。

————————

「陳奕迅演唱會的門票，你沒可能買得到。你要不跟我一起去，否則你便自己買黃牛。你是聰明的女仔，懂得選擇吧！

今晚見！

Tequila」

這是第52份禮物。除了第一份禮物外，Margaret把其他禮物都放在枱底的儲物箱內收好。

離開公司前，Margaret把那張演唱會門票放在手袋內，然後從櫃筒拿出Jo Malone的杏桃花與蜂蜜香水，往頸上的大動脈噴。她還記得Bowie曾說過這種香水很夾自己的性格。

「Sorry，我臨時有事，今晚陪不到你聽演唱會。」Bowie whatsapp Margaret說。

（待續）

第三章：這一雙手卑鄙到抱住你

演唱會的熱烈氣氛，與Margaret身旁的空櫈和她沉重的心情，形成強烈對比。

Margaret沒法專注台上的演出，一直在想到底Bowie發生了甚麼事？而她和Bowie算甚麼關係？Bowie是否喜歡自己？

她沒法坐到完場。離開紅館後，Margaret沿着海邊，走到尖沙咀一間她常去的酒吧。她如常地點了一杯Margarita，坐在酒吧最角落的位子。

「有沒有人跟你說過，你好像Angelina Jolie？」Bowie迎着Margaret走過來說。

Margaret摸摸自己的臉，道：「哪裏像？」

「不是樣子，而是你摸着酒杯、呷着酒那種自信、獨立，很吸引。」

Margaret不懂回應，只好立即轉話題：「你怎麼會知道我在這裏？而你今晚不是有事嗎？」

「家裏的事，剛剛處理好。」Bowie說。「你每次有心事都會來這裏，因為他們的Margarita是全港最好的。我也只是來碰碰運氣，看我和你是否有緣。」

家事？Bowie從未提過自己的家庭狀況，Margaret連他是否單身也不知道。

Margaret深呼吸一下，問：「你的家發生了甚麼事？」

「有些事，不知道會比較開心。」

Bowie呻一口Gin and Tonic，雙眼望去別處。Margaret明白他不想說，也沒有追問。

「方便我今晚來你家嗎？」Bowie問，「我只是暫時不想回家，沒有別的。」

「嗯。」Margaret點頭。

她不想拒絕。

雖然一直不清楚Bowie的status，但她想，即使他所做的，比借宿一宵更多，也沒所謂，只擁有一晚，比從未擁有過好，就當是one-night stand。反正，她不是未試過。

Bowie開着他那輛深藍色的Porsche Cayenne S，二人往Margaret的家駛去。

「我今晚睡這裏就可以。」Bowie指着梳化說。

「其實你可以和我一起睡，我ok。」

「那我不客氣。」

Bowie抱着Margaret睡到早上。只有睡覺，沒有更多。

Margaret起床時，Bowie還未睡醒。她到廚房煮兩份Eggs Benedict。

「啊！」Bowie從後抱着Margaret，嚇得她叫了一聲。

「還記得我說過，你會不捨得我走嗎？」Bowie說。

「我才不會不捨得。」

「我現在就走。」Bowie放開Margaret，轉身往大門方向走去。

「不！」Margaret捉住Bowie的衣角道。

「先不要煮早餐。」Bowie一手把Margaret公主式地抱起，繼而把爐頭關掉。

Bowie把Margaret輕放在床上，由下而上把她的黑白波點短袖連身睡衣褪掉，只剩下深紫色的內衣褲。

「我喜歡你，但你不會得到我的全部。」Bowie說。

「我不介意。」Margaret毫不猶豫地答。

（待續）

第四章：可將你放於舌上純熟地讚美

Bowie逐吋逐吋地吻着Margaret的咀唇。不知是心理作用，還是Bowie的咀內還殘留煙草味，Margaret總覺得嘗到淡淡的薄荷味。

Margaret討厭香煙的味道，對邊走邊抽煙的人，她更會掩鼻而過。但她喜歡Bowie咀裏和身上的這種氣味。Margaret伸出舌頭，那管只是絲毫的味道，她也不放過，試圖讓那僅餘的薄荷味包圍味蕾。

Bowie的舌頭轉到Margaret的頸項，沿着耳珠一直舔到耳背，再往下圍繞乳頭打圈。

Margaret的呼吸越趨急促，她撫着Bowie的臉頰，企圖把他的頭推開。Bowie一隻手捉住Margaret纖幼的手腕，按在枕頭上，然後任由舌頭繼續在Margaret身上放肆。

Bowie的舌頭往下進攻，直到Margaret的小穴內。

「啊～」Margaret不禁呻吟起來。

她感覺到有千萬隻螞蟻，沿着陰道往上爬，使她的心臟和皮膚全都發麻。

在Margaret的腦袋空白一片之際，下身突然被硬物填滿了。

（待續）

你講嗰間係咪喺赫德道附近

飲杯

好中意去嗰間食nachos同飲嘢

係唔係講緊同一間架？

唔知😂😂😂

今晚試另一間的Margarita

第五章：遺下一顆心枯乾到以為沒眼淚

Bowie緊緊地擁着Margaret，緩慢地抽插着。

Margaret抬起雙腳圈在Bowie的腰間，使得Bowie推得更入，直至深處盡頭。

噗嗤噗嗤，Bowie伸手檢查Margaret的嫩穴，淫水多得把床單都弄濕。

「不如我們玩個遊戲。」Bowie逗留在Margaret最深處，輕聲地說，「我會插一百次，你要100、99之類般倒數。每插兩下，你才倒數一個數字。若數錯了，就要重頭開始。」

「嗯。」Margaret根本無法思考，Bowie說甚麼，她也只好照着辦。

「現在開始。」

「嗯......100、99、98、96」

「No，漏了一個數字。」

Bowie更大力地衝擊着Margaret的小穴。

「再數過！」Bowie命令說。

「100、99、98、97、96⋯⋯」Margaret強迫自己集中精神地數。

「Good job.」Bowie說畢，隨即濕吻着Margaret，令她無法發聲。

Margaret挪開咀唇，向Bowie嚷道：「你犯規！」

「規矩是我定的，我想怎樣就怎樣。」

Bowie把Margaret的身反轉，從後進入那個濕透的小穴。

「好入啊⋯⋯輕力點⋯⋯」Margaret使勁捉緊枕頭呻吟着。

「是由我話事。」Bowie捉起Margaret雙手，緊緊按在她的下腰，讓她動彈不能，自己則用盡全力攻擊那道窄小的通道。Margaret只好時而咬緊下唇，時而把咀埋在枕頭上，低聲嗚鳴。

Bowie完事後，二人累得呼呼大睡。

「你有沒有聽過莫文蔚那首歌？」睡醒後的Bowie問。

「哪首？」

Bowie拿出手機，播這首歌：

慢慢喜歡你
慢慢的親密
慢慢聊自己
慢慢和你走在一起
慢慢我想配合你
慢慢把我給你

累得眼皮也睜不開的Margaret根本沒有心聽，只敷衍答道：「沒有，但幾好聽。」

「未聽過不要緊，你記住這首歌的歌詞。」

「哦。」

—

「我的朋友剛跟我說，Bowie已經結了婚，太太剛剛懷上第二胎！這不是你能玩的遊戲！收手啦，Margaret！」Iris激動地說。

Margaret呆住了，她早已覺得Bowie不是單身，要不是有女朋友，就是已經結婚。但自己的猜測得到確認，還是有點不知所措。

「我可以哭嗎？雖然早已預料到，不知為甚麼，心，有點痛。」Margaret道。

「請隨便。」

「對不起，我以為不會哭的。」

要從Bowie身上得知他並非單身的蛛絲馬跡，其實一點也不難。

你永遠無法加他的Facebook、Instagram，他總會藉詞推搪說「少用」之類，但明明看到他的常用Apps就是Facebook和Instagram。

還有，你們的短訊往來像工作，不是對話內容公式化，而時覆機的時間。辦公時間內覆訊息的速度明顯比下班後快。而永遠，只有他致電給你，調轉的話，是不會有人接聽。

Margaret早已心知肚明。她不問，是她不想知；她不說，是不想破壞這一切。

（待續）

幾好睇

少了以前作品的直接和勇氣 多了一種空虛寂寞壓力